%== Modification de l'environnement leftbar ==
\newlength{\leftbarwidth}
\newlength{\leftbarsep}
\newcommand*{\leftbarcolorcmd}{\color{leftbarcolor}}
\renewenvironment{leftbar}{
    \def\FrameCommand{
        {
            \leftbarcolorcmd{\vrule width \leftbarwidth \hspace{\leftbarsep}}
        }
        \fboxsep=\FrameSep\colorbox{colorboxcolor}
    }
    \MakeFramed {\advance \hsize-\width \FrameRestore}
}
{\endMakeFramed}


\titleformat{\chapter}{}{}{0pt}
{
    \begin{center}
        \setlength{\fboxsep }{1mm}
        \setlength{\fboxrule}{1pt}
        \boxed{
            \setlength{\fboxsep }{3mm}
            \boxed{\textbf{\LARGE{Chap. \thechapter : #1}}}
        }
    \end{center}
}

\titleformat{name=\chapter,numberless}{}{}{0pt}
{
    \ifthenelse{\equal{#1}{\contentsname}}
    {%
        \begin{flushleft}%
            \LARGE{\textbf{#1}}%
        \end{flushleft}%
    }%
    {%
        \begin{center}%
            \setlength{\fboxsep }{1mm}%
            \setlength{\fboxrule}{1pt}%
            \boxed{%
                \setlength{\fboxsep }{3mm}%
                \boxed{\textbf{\LARGE{#1}}}%
            }%
        \end{center}%
    }%
}

\titlespacing*{\chapter}{0pt}{0pt}{0pt}

% Modification of the section command
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}

\titleformat{\section}{}{}{0pt}
{
    \newpage\textcolor{cdefi}{\underline{\Large{\textbf{\thesection . #1 :}}}}%
}

\titleformat{name=\section,numberless}{}{}{0pt}
{
    \newpage\textcolor{cdefi}{\underline{\Large{\textbf{#1 :}}}}%
}

\titlespacing*{\section}{0pt}{25pt}{18pt}

% Modification of the subsection command
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}

\titleformat{\subsection}{}{}{0pt}
{
    \textcolor{cdefi}{\underline{\large{\textbf{\thesubsection . \textcolor{black}{#1 :}}}}}%
}

\titleformat{name=\subsection,numberless}{}{}{0pt}
{
    \textcolor{cdefi}{\underline{\large{\textbf{\textcolor{black}{#1 :}}}}}%
}

\titlespacing*{\subsection}{5pt}{20pt}{12pt}

% Modification of the subsubsection command
\renewcommand{\thesubsubsection}{\arabic{subsubsection}}

\titleformat{\subsubsection}{}{}{0pt}
{
    \hspace{\parindent} \underline{\large{$\rightarrow$ #1 :}}%
}

\titlespacing*{\subsubsection}{10pt}{10pt}{7pt}
    
%===== Parametres env. leftbar ====
\setlength{\leftbarwidth}{1.2pt}
\setlength{\leftbarsep}{0 pt}
\colorlet{colorboxcolor}{White}

%===== Def couleur env ====
\definecolor{cthm}{RGB}{150,20,20}
\definecolor{ccor}{RGB}{180,10,10}
\definecolor{cnotat}{RGB}{200,10,10}
\definecolor{cprop}{RGB}{200,80,0}
\definecolor{cppt}{RGB}{200,120,0}
\definecolor{clem}{RGB}{200,160,0}
\definecolor{cex}{RGB}{30,150,15}
\definecolor{cdefi}{RGB}{187,11,11}
\definecolor{crmq}{RGB}{0,60,120}
\definecolor{crap}{RGB}{120,120,120}
\definecolor{cres}{RGB}{80,80,80}


%====== Environnement theoremes ====
\newcounter{Nothm}
\newenvironment{thm}[1][\null]{%
    \vspace{\baselineskip}%
    \addtocounter{Nothm}{1}%
    \nopagebreak%
    \noindent \textcolor{cthm}{\textbf{\underline{Theorem \theNothm :} #1}}%
    \colorlet{leftbarcolor}{cthm}%
    \vspace{-0.5\baselineskip}%
    \begin{leftbar}\vspace{-0.2\baselineskip}} %
    {\vspace{-0.5\baselineskip}\end{leftbar}}
    
%====== Environnement Corollaire ====    
\newenvironment{cor}[1][\null]{%
    \vspace{\baselineskip}%
    \addtocounter{Nothm}{1}%
    \nopagebreak%
    \noindent \textcolor{ccor}{\textbf{\underline{Corollary \theNothm :} #1}}%
    \colorlet{leftbarcolor}{ccor}%
    \vspace{-0.5\baselineskip}%
    \begin{leftbar}\vspace{-0.2\baselineskip}} %
    {\vspace{-0.5\baselineskip}\end{leftbar}}
    
%====== Environnement Corollaire ====    
\newenvironment{notat}[1][\null]{%
    \vspace{\baselineskip}%
    \nopagebreak%
    \noindent \textcolor{cnotat}{\textbf{\underline{Notation :} #1}}%
    \colorlet{leftbarcolor}{cnotat}%
    \vspace{-0.5\baselineskip}%
    \begin{leftbar}\vspace{-0.2\baselineskip}} %
    {\vspace{-0.5\baselineskip}\end{leftbar}}    
    
%====== Environnement proposition ====
\newcounter{Noprop}
\newenvironment{prop}[1][\null]{%
    \vspace{\baselineskip}%
    \addtocounter{Noprop}{1}%
    \nopagebreak%
    \noindent \textcolor{cprop}{\textbf{\underline{Proposition \theNoprop :} #1}}%
    \colorlet{leftbarcolor}{cprop}%
    \vspace{-0.5\baselineskip}%
    \begin{leftbar}\vspace{-0.2\baselineskip}} %
    {\vspace{-0.5\baselineskip}\end{leftbar}}    
    
%====== Environnement propriété ====
\newcounter{Noppt}
\newenvironment{ppt}[1][\null]{%
    \vspace{\baselineskip}%
    \addtocounter{Noppt}{1}%
    \nopagebreak%
    \noindent \textcolor{cppt}{\textbf{\underline{Property \theNoppt :} #1}}%
    \colorlet{leftbarcolor}{cppt}%
    \vspace{-0.5\baselineskip}%
    \begin{leftbar}\vspace{-0.2\baselineskip}} %
    {\vspace{-0.5\baselineskip}\end{leftbar}} 
 
%====== Environnement lemme ==== 
\newcounter{Nolem}
\newenvironment{lem}[1][\null]{%
    \vspace{\baselineskip}%
    \addtocounter{Nolem}{1}%
    \nopagebreak%
    \noindent \textcolor{clem}{\textbf{\underline{Lemma \theNolem :} #1}}%
    \colorlet{leftbarcolor}{clem}%
    \vspace{-0.5\baselineskip}%
    \begin{leftbar}\vspace{-0.2\baselineskip}} %
    {\vspace{-0.5\baselineskip}\end{leftbar}}    
    
%====== Environnement exemple ====
\newcounter{Noex}
\newenvironment{ex}[1][\null]{%
    \vspace{\baselineskip}%
    \addtocounter{Noex}{1}%
    \nopagebreak%
    \noindent \textcolor{cex}{\textbf{\underline{Example \theNoex :} #1}}%
    \colorlet{leftbarcolor}{cex}%
    \vspace{-0.5\baselineskip}%
    \begin{leftbar}\vspace{-0.2\baselineskip}} %
    {\vspace{-0.5\baselineskip}\end{leftbar}}

%====== Environnement application ====
\newenvironment{app}[1][\null]{%
    \vspace{\baselineskip}%
    \addtocounter{Noex}{1}%
    \nopagebreak%
    \noindent \textcolor{cex}{\textbf{\underline{Application \theNoex :} #1}}%
    \colorlet{leftbarcolor}{cex}%
    \vspace{-0.5\baselineskip}%
    \begin{leftbar}\vspace{-0.2\baselineskip}} %
    {\vspace{-0.5\baselineskip}\end{leftbar}}
    
%====== Environnement definition ====
\newcounter{Nodef}
\newenvironment{defi}[1][\null]{%
    \vspace{\baselineskip}%
    \addtocounter{Nodef}{1}%
    \nopagebreak%
    \noindent \textcolor{cdefi}{\textbf{\underline{Definition \theNodef :} #1}}%
    \colorlet{leftbarcolor}{cdefi}%
    \vspace{-0.5\baselineskip}%
    \begin{leftbar}\vspace{-0.2\baselineskip}} %
    {\vspace{-0.5\baselineskip}\end{leftbar}}    
    
% ===== Environnement preuve ======
\newenvironment{demo}[1][\null]{
        \noindent \textbf{ \underline{Proof :} #1} %
        \\[\baselineskip] %
        \indent \it
    }
    {\nopagebreak\vspace{-\baselineskip}\begin{flushright} $\square$ \end{flushright}}
    
% ===== Environnement remarque ======
\newenvironment{rmq}{
    \vspace{\baselineskip}
    \noindent \textcolor{crmq}{\textbf{\underline{Remark :}}}%
    \nopagebreak
    \colorlet{leftbarcolor}{crmq}
    \vspace{-0.5\baselineskip}
    \begin{leftbar}\vspace{-0.2\baselineskip}} %
    {\vspace{-0.5\baselineskip}\end{leftbar}}

% ===== Environnement rappel ======    
\newenvironment{rap}{
    \vspace{\baselineskip}
    \noindent \textcolor{crap}{\textbf{\underline{Rappel :}}}%
    \nopagebreak
    \colorlet{leftbarcolor}{crap}
    \vspace{-0.5\baselineskip}
    \begin{leftbar}\vspace{-0.2\baselineskip}} %
    {\vspace{-0.5\baselineskip}\end{leftbar}}
    
    
% ===== Environnement rappel ======    
\newenvironment{res}{
    \vspace{\baselineskip}
    \noindent \textcolor{cres}{\textbf{\underline{Abstract :}}}%
    \nopagebreak
    \colorlet{leftbarcolor}{cres}
    \vspace{-0.5\baselineskip}
    \begin{leftbar}\vspace{-0.2\baselineskip}} %
    {\vspace{-0.5\baselineskip}\end{leftbar}}